流浪

有一天，我可以任意去流浪。去亲近自然，去亲近那些最淳朴的人们。有一天，我可以任意去流浪。在撒哈拉广阔的沙漠，白天的烈日，晚上的冷月。有一天，我可以任意去流浪。在索马里纷乱的街区，无止境的喧闹，无止境的斗争。有一天，我可以任意去流浪。在里约热内卢坍塌的贫民窟，没有母亲的孩子，没有饱饭的饥民。有一天，我可以任意去流浪。在中国偏僻杂乱的山村，皲裂的手脚，小的看不见的铅笔头。有一天，我可以任意去流浪。在印度城市的中央，一面的巨富，但转眼便是乞讨者。有一天，我可以任意去流浪。不在哪里，在自己的心中，经历无尽的思考。有一天，我可以任意去流浪。不在哪里，在那些渴求的眼神中，做自己力所能及的事情。有一天，我可以任意去流浪。不在哪里，在自己的笔中，写下善意仁慈的语言。有一天，我希望，我们可以卑微地虔诚地活着。